真心唔知，港鐵一問！

港鐵是有香港鐵路既擁有權定係專利權？

如果係專利權既話，會唔會好似東隧西隧果d咁....到期收番再引入外國公司管利？

真心港鐵服務，無任何競爭下，一日差過一日，今日就話撞吉車姐，他日會點呀？

真心問🙏🏻

鐵路資產由港鐵公司同九鐵公司擁有。

咁姐係話無得轉啦，咁只可以黎緊再起新鐵路既時候，試下引入其他公司？

冇話唔得嘅
之前政府講過考慮東龍單軌可能搞投標，唔直接俾MTR做

技術理論上可以
但 2008 先搞完兩鐵合併
你有乜利益理由說服到佢哋分番開？
佢哋諗嘢一定會以利益行先
安全都重要
有無方便到民生都會考慮
但分番開唔同公司營運
你諗下點樣說服啲官同股東先